泰國清萊少足隊被困拯救行動，一名海豹隊員在洞中缺氧身亡。

泰國清萊少足隊被困拯救行動，首次有人員犧牲，美聯社報道，一名海豹隊員在洞中缺氧身亡。

為救班貪玩細路,要成班人死?
由佢地係入面死啦

俾咗個氧氣筒佢哋？

RIP

唔撚係呀，咁快出事

rip

睇完心中有講唔岀既sad

咁到時套戲個感動位就可以跟返事實

咁大濟...

rip
唉

已經開始唔夠氧氣, 個情況變得好危急

有冇醬油

痴線

r.i.p.

係咪潛緊果陣死

其實成班已經死左
係到搵緊替死鬼

屌你收皮啦

班垃圾過唔過意得去

海豹都唔掂，我真係好擔心班細路

molamola...連海豹隊都死...果13件睇黎都...............

雷霆救兵
為救一個人死隊兵

快d死哂解脫咪得
大家又要去徹離

烈火雄心 - 王喜

真 英雄

Rip

唔可以拖喉送OXYGEN入去咩?

話送氧氣樽入去, 但番出黎自己個樽唔夠氣死....

A former Thai navy diver who joined in search efforts to rescue 12 boys and their coach trapped in a flooded cave in Thailand has died.

Saman Kunan, 38, lost consciousness on his way out of the Tham Luang cave complex after delivering supplies to the missing group, officials said.

He could not be revived by his colleagues.

The diver had previously left the navy but had returned to help rescue operations.

"A former SEAL who volunteered to help died last night around 2am," Chiang Rai Deputy Governor Passakorn Boonyaluck told reporters at the rescue site.

"His job was to deliver oxygen. He did not have enough on his way back."

唉

死左個精，損失仲大過死左100個普通人

希望全部人平安出來

A former Thai navy diver

精英

始終都要死人

送氧氣樽送埋條命

加油

上面話拍戲有感動位 話撞鬼揾替身果啲人全部出街俾車車死/仆街死/樓上花盆跌落黎轟撚死

放棄班垃圾啦

分分鐘救人而死既數仲多過依家被困

有個bad news要講
上幾日求簽祈福果陣
個大師話起碼會死3個人
信不信由你
希望唔好再有傷亡
RIP

自己都唔夠氧氣 仲出去做咩 btw rip

唔係泵緊水？使乜再入去

好快你就比人插你迷信

真係拍戲咁拍
死個個係咪黑人黎

seal咁有經驗既水鬼都要死，係咪低估左任務

咁如果最後死唔夠3個人 你係咪以後唔再信

算啦唔好救啦唉

係

不停來回，精神體力都有盡時，鐵打都會頂唔住。

咁死唔夠3個人 或者死亡人數大幅超過3個人咁點

大師
我都識講啦
總死亡人數應該會係15人

燒 都死，班細路都幾困難...

唉 rip

好似係泰國海豹 唔係美國海豹

不停送水送食物醫療

邊位大師？

咩區既海豹都好 都受過尊業訓練
佢地既犧牲 都係偉大

佢* 唔好再有人死

班細路如果係今次意外到學識潛水既話
第時一定要做潛水員貢獻返個社會

真係英雄黎

好鳩煩，咁大個仲要drew attentions

班𡃁仔好唔好意思啊

由佢地啦
唔好再有人救人死

咁咪話咗以後唔信 唔會再課金畀佢囉 咁都唔明

唔夠數係咪你會填埋佢?

直接葬喺個洞算啦

其實有無可能一路向洞既深處繼續行搵到啲更貼地面既地方....? 而家佢地離地面好似成公里遠...就算真係最尾要鑽都好難丫...

利申 純brainstorm 鳩up

特種部隊rip

其實有冇得拖/駁兩條軟喉入去
再輸送空氣 補充番含氧量

潛得入去 應該駁到繩拉到維生/撤離物資入去 要的只係人手同資源 冇理由要搜救人士身上的物資

連登幾時又變番口德平台
屌你老味之前叫人積口德比人屌到

最後會團滅

要死十幾個精英去換番十幾個智障出黎既話
就真係晒鳩氣

睇下tbb 點樣報先 又誤導d廢老
美國d海豹突擊隊咁垃圾嫁

本意係好而發生嘅意外仲去恥笑

有咩好

屌早兩日有班柒頭仲係到講到潛水好易咁，我話班細佬太細教佢地潛水係咪真係明明又係咪真係做到，果到環境太危險，咁短時間學，之後比幾個柒碌話我當佢地弱智既咩，講佢地唔識跟住做既咩，十鳩幾歲人，咩細佬太細講埋呢d噁心野，而家連大人都出事呀連登仔

連登唔係咁既咩

信第2個大師

有冇缺氧原因公布
依家情況係有人開過路都缺氧
唔知道係計錯數，個樽過期定panic搞到出事

睇片班細路仲好似去遠足咁開心

你全家仲未死？

為救人死唔積口德積乜撚?

你俾人屌果次 死果個係因為救人死定抵死先?
如果條友本身抵死積乜春口德

抽水要用下腦架白痴仔 之前D人冇撚屌錯你

比著自己on9咗 好唔好意思叫一大班人仲要隨時死黎幫自己

Post條link出黎等大家恥笑下

積下口德啦

教練心諗： 依家真係仆街啦

如果死唔夠三個你同個大師去填數

會否太遠

其實有冇得好似泡菜國有套戲咁炸開個頂救

我幫你頂住先 趁未被人咬快D走

#523

應該唔知有人死?
如實報俾佢地聽心理壓力仲大 仲難救

好撚慘....唉.....RIP!

如果為救13個人 死多過13個人
咁其實係咪唔應該救

樽氣唔通係中國產嘅?

"His job was to deliver oxygen. He did not have enough on his way back."

反正出返去都死緊
一齊入面攬炒啦

屌, 嬲

直接由上面鑽落去開洞
得就得 唔得就算
死13個傻鳩好過死1個精英

小氣到咁 中學畢業未

咁熟水性都出事

宜家班海豹會唔會淆左

The guardian 寫話試緊拉條管入去喇

梗係喇,話你果班Child登仔同班足球員差唔多年齡丫嘛
你咁講咪即係話緊佢地囉

咁快手幫我搵到出黎
之後仲有幾個幫佢撐，其實睇完果個討論post發覺呢度真係好多腦部唔完整既人係度

哇可以恥笑了 引埋隻傻系入來仲好

英雄

因為裡面情況根本唔可以用一般潛水情況黎比

你含撚啦抽水唔撚用腦 柒撚到飛天就收皮喇

為左幫自己D柒事平反 想安慰自己係到亂鳩咁屈鳩人咩情況都冇口德

屌你老味呢到得你條柒碌唔識睇情況
上一次俾人屌係咁
今次俾人屌都係咁

你幾時先識唔柒呀

能見度低又四圍環境惡劣, 有咩碰撞果類或者小意外都可能出事, 當然希望唔好再有事

你岩

His job was to deliver oxygen. He did not have enough on his way back.

屌

搵多個人入去同佢地講，sorry救唔到你地啦，然後潛水走人
唔知裡面會發生咩事呢 最好放低個偷拍睇實況

係洞入邊識飛都冇用
有去過D密閉空間先會明咩感受,係入邊又迫又窄,+埋你係乜7都睇唔到
試下想像你潛左入個洞,你唔知有幾長有幾迫,剩係向前潛
潛潛下你其實連係咪向緊前都唔知,當你想返轉頭,可能迫到你轉唔到身,二黎你連邊邊係入口你自己都分唔到
對住個咁既環境人既壓力係極大,受專業訓練都好少少
就算唔係潛水都難,再加埋係水你會驚多樣野就係唔夠氣
係咁大壓力下一個普通人極易驚撚到亂,亂起上黎係水底發茅,抓甩面罩

天氣報告話大雨黎緊，唔能夠等上位上升先再做嘢

唉rip

雖然預左有人死 但到真係發生左

潛入去要6個鐘，潛返出嚟又要6個鐘，好似好多位仲要0能見度，真係每次入去都同死神搏命。

班小朋友係咪唔知有人死左會好啲

如果佢咁口嚮，不如派老解試下啦

正常唔會講住，因為如果真係要佢地潛返出去唔可以影響佢地心理

我估條路唔算危險 但要非常集中精神先潛得過
而佢呢幾日來回過好多次 開始冇警剔
再加上佢救人心切 想盡力幫
只要一個小失誤 就冇命 始終潛水係高危嘅

我諗最內疚係個救援指揮官 如果佢有注意到 就可避免意外

利申 9up

一早估到, 點可能無人出事 最慘結局應該係攪咁大輪野點知都係死哂

其實泰國政府都幾大壓力，全世界都望住佢，睇佢政府個能力。

好可憐 潛水知道自己唔夠oxygen個感覺一定好難受

訓練一個海豹要幾錢？

明明話就快可以步行出洞

又 係 真心英雄 ...唔想見到救人而死.........

21世紀啦，火星都就去撚到，好心咪撚好似D三姑六婆咁撚迷信啦

放棄唔救人
一定好多人出聲話
甚至班屋企人係現場都痴左線
但救
又有機會有救援人員再犧牲

有咩壓力 已經發出國際救援
全世界最頂尖既人都到齊 救唔到都冇辦法
泰國政府已經盡左最大能力

依家情況都唔係好清楚 , 話D 水減到得番四成 但又唔見佢地可以游到出去, 但又好快黎第二波暴雨

個教練最應該死

成件事已經唔會完美

我諗要用機去 泵入去

完了吧，如無意外

依個情況同打風有人落海滑浪， 消防去救結果死咗

RIP 我試過爬黑箱,係密閉空間個人真係會好panic ，仲要潛水 難度真係好大！個人唔冷靜一亂就好易出事

former呀 佢做義工返黎幫手 係咪train唔夠

潛水怕屈機

其實已經死左。係度搵緊替死鬼

yes 其中一個係你

話唔救13個個啲傻閪黎架?海豹既任務就係救人架啦 任務入面犧牲先係最大既光榮

有冇可能好似某國咁用化學野打散雨雲
爭取多d時間

呢個問題已經係其他post問過十鳩幾萬次

如果seal team有上連登問連登仔拯救方法,咁咪唔使死

見到呢個po 班靚仔重好似唔知咩事咁真係好撚嬲

雷霆救兵

中國係時候亮劍了 解放軍出動

貪玩害死人
班賤種救來做咩
根本係垃圾政府死要臉

師兄 入撚左個山窿 真係好難知咩事喎

憑張相推斷佢地唔知 ??

一早估到遲早有
咁危險地方 出出入入 出少少錯就死得人

張相點會係real time
同埋為班𡃁仔好 係咪唔應該同佢地講呢件事先

我真係留意呢單新聞好耐 最唔想就係有搜救人員出事

佢同個大師填埋佢

送氧氣俾人，只係留番少少俾自己，點知計得太盡 洞內漆黑一片，去果程游得快唔代表回果程一樣用咁多氧氣，佢都知風險大但都要盡量送多啲氧氣

中國可以放化學物質驅走雨雲，泰國呢個情況可唔可以

諗起有套南泡電影講男主角被困隧道一開始全部人都話一定要救，救救下有拯救人員死左就賴哂落男主角身上話咪撚再救

真正為人民服務
唔係單純打份工
rip

班泰狗仲諗住變旅遊景點

死撚左去算啦 仲有人幫佢地講好說話
唔撚用腦入去探險已經錯 仲要用人地條命換佢地條命

唔好再有死傷
班小朋友一定內疚死

有個good news要講
上幾日求簽祈福果陣
個大師話死你一個頂3個人
信不信由你
放心啦唔會再有傷亡
YEAH

Mr Saman, 38, set out at 8:37pm local time to deliver three oxygen tanks from chamber three to where the boys and their coach are located.

He completed his task but on the way back lost consciousness. His diving partner performed CPR but was unable to revive him.

Mr Saman was brought to chamber three but was pronounced dead about 1:00am (local time) on Friday.

He is one of about 80 Thai Navy SEALs. They make up the bulk of the divers that are running the rescue effort.

有拍檔即場出事cpr都救唔到。
中間係咪出事搞到枝tank早左無氣呢。

一向主張只需安全情況下救，做乜要搵命搏(道德撚屌我吧)

入得呢d地方玩為刺激，即係知道有危險啦，風險自負啦

依家唔止要擔心嗰十三個人
我仲擔心留嗰個個醫生同埋護士

拍戲有感動位了 撞鬼揾替身
快撚啲車我

上面開洞要鑽800M-1KM, 無咩可能

拍戲有感動位 連登仔真係

最後死哂救唔到 可以拍鬼片

小朋友話係咪係囉

咁啲災難片真係咁拍架喎

咁講飛虎隊明知危險都救 都抵死喎 乎合依度思維

泰國可以係係上邊樓，順便打樁做地基打入洞穴石層

咁樣做會唔會仲快d啊

個大師有無埋講埋尋晚屌你老母爽唔爽呀

認真問 個洞穴咁危險點樣帶返條屍出黎 同埋會唔會增加搜救難度？

依套道出人性
到底動用所有人既力量去救一個人值唔值
用番好耐之前個道德題

「設想你眼前有列失控的電車，以時速六十英里迎面衝來，你卻看到電車不遠的前方分別有五個鐵路工人，以及一個鐵路工人在兩條軌道上專心工作，將來不及逃離險境。
正好在你的面前是可以令電車轉轍軌道的控桿，如果你不操控轉轍軌道，便即有五位工人被撞死，假如你及時轉轍，便有一個工人被撞死；面對這個緊急情況，你將如何抉擇？」

順其自然就死5個
插手就死1個

智利嗰次易鑽好多喎，今次有好多岩石，仲有，假設冇誤差鑽到入去，一隊穿嗰吓會有大量地下水湧入，好大風險

因為潛水一定係會有buddy，正常情況下潛水過程buddy出左事，另一個人有責任去立即幫助佢。例如比後備氣源比佢吸，同佢跟足安全程序升水等等。但洞潛難度太高，就算知道出左事都好難立即處理到問題，只好帶出左事位搜救員出黎，再做cpr。

有錢收，有位上

班泰仔真係累人累物

好多時死幾個人 , 為救一個人.......

而家先知child 登咁撚多大愛左膠
屌下班友累死人又唔得
話撞鬼又咒人死全家
笑到我仆街

其實要負責嘅都係個教練啦，成班細路年紀咁細跟住唔會預計到入洞嘅潛在風險

泡菜有套戲講有個男人困左係隧道
有救援既人死左
之後啲人話唔會再派人入去救

最慘係男主角個老婆係電台講放棄救援
個男主角仲要聽住收音機live

隧道
但唔同嘅係電影入面拯救人員係唔知道男主角仲係咪alive 因為後尾男主角部電話冇電 拯救人員聯絡唔到佢
依家係啲拯救人員知道班細佬仲在生 好難放棄唔救

只可救人有風險，被救不能有風險？

呢個真

香港有事就鬧人抵撚死
人地泰國有事就個個變口德邨邨民

Child 登係好撚雙重標準

sorry 回錯post

唔知你駁乜9 我係話班細路被困前跟本就唔會知入洞會有咩存在風險，佢地全程都係跟個教練行，錯嘅絕對唔係佢地。你reading 係咪拎U

泰國傳媒話 係班小朋友練完波去左個洞穴玩
但唔見左人 之後個副教授去找佢地 但走唔返出去

垃圾連登大愛撚，問下自己如果係專業洞穴深潛員會唔會願意冒住死嘅危險去救班泰仔先啦

仲有套「流感」
講新型傳染病擴散速度極快
又係爭議好無成個城滅左佢黎阻止痛毒擴散開去

救援隊好似你咁諗就違反成立目的啦

不如講醫生唔好救殺人犯？道理差不多

exact7ly

有幽閉恐懼症既我真係見到呢段野都開始起雞皮

出面有post話班細路係自己入去
教練係之後先入去搵佢地

RIP
冒險幫人送氧氣 但自己出黎就唔夠
點解咁天意弄人

Now新聞台】在泰國清萊參與營救被困足球隊行動的一名泰國前海軍潛水員死亡。

海軍海豹部隊表示，喪生的潛水員在足球隊被困的洞穴內昏迷，其後證實死亡。

英國《衛報》報道，死者38歲，是在洞內搬運氧氣樽時缺氧死亡，遺體已被移送往曼谷機場運返家鄉。

邊套？想睇

山洞凶險 泰國前海豹隊員義務救人缺氧身亡

泰國清萊少足隊被困拯救行動，首次有人員犧牲，美聯社報道，一名前海豹突擊隊隊員在洞中缺氧身亡。

海豹突擊隊的指揮官表示，前隊員沙瑪以義工身份支援拯救行動，通宵運送氧氣瓶入山洞後，在周四（5日）凌晨2時回程時因不夠氧氣而昏迷。隊友拉沙瑪返回外面，但他仍不治身亡。指揮官說：「縱然我們失去一名隊友，但仍有信心繼續拯救。」

班傻閪小學未畢業

叫隧道 幾好睇

因為唔係香港人

睇黎足球隊凍過水

同意，唔理咩國家、種族都好，為咗救人而犧牲自己都係偉大、值得尊重

救來做咩丫 呢13個廢青睇死都唔會做到c朗美斯架啦

有無睇過雷霆救兵

有人講係班細路自己入左去玩, 個教練係入去搵佢地, 而唔係個教練帶佢地入去玩

雷霆救兵都係on9

諗起有思想實驗係講類似既野, e.g. trolley problem
到底人命應唔應該用佢地自己既價值(e.g. 社會地位, 對人類既貢獻etc)黎做比較

口講唔應該
但事實人人都會

死100個暗瘡肥婆
換一個大波靚女
輕鬆

連登仔撞哂車未？ 泰國傳媒報左係班細佬完左訓練走左入洞 父母聯絡唔到先叫個副教練入去搵佢地

好撚尷尬

Who fucking care

咁似時昌迷你倉……

Alex哥入黎教潛水未

迷你倉o
最大爭議係消防員唔係救人犧牲，係純粹救火

成班kai子累人累物

你睇下平常潛藍洞d片
已經有種窒息既感覺
你想像下果度環境惡劣幾百倍

平時啲人打風滑浪，連登仔就話佢地自己攞嚟／又累班消防
依家泰國班細路一樣貪玩入去，竟然唔使畀你哋屌

精英 永遠為 無能者犧牲

班細路竟然一個都無事 仲住左十日

知你醒

仲有2個
1個係你
1個係你老母

唉, 好撚慘,
佢喺水底知道就快冇氧氣果陣到底有幾絕望, 心都酸

受過專業訓練既前軍人都咁
果13條友其實都凶多吉少
又冇經驗又冇受過訓練
難為入左去住果2個醫生同護士
隨時要同果13人同生共死
先唔講拖唔拖到4個月等雨季過
就算拖到，中途運送補給都唔知會死幾多人

比班細路死啦

不知量力

救班細路托柒咩，晒曬d人力物力，依家仲要成埋個精英
快撚d整死班細路搬番條屍出黎交差咪算

fb都見到人咁講，但source呢？

教育真係好重要

我夠膽大大聲係度講， 我有一日會死

兒登原來咁多泰國人

其實期年就有類似電影

Trailer:

谷阿莫:

話拍戲跟仆街唔駛再等, 呢D戲唔駛拍咁多套.

救到人 而唔撚需要犧牲先係最大光榮呀

屌你老母

人畜待遇一向唔同

會唔會係唔小心比野介到條喉/有小小意外令氧氣筒配件鬆脫...？

咩戲

由得佢地死算啦，根本唔值得用救護人員嘅安全嚟冒險
難聽啲講句，人命係有分貴賤

我唔會啊
所以覺得佢地好偉大 有咩問題？

變屍水洞，臭死

睇 #257 樓

班生番係入面打靶啦

應該有兩條喉？

果種窒息 無助既感覺

其實谷阿莫講野幾有point

睇過條片
個山洞真係好窄好撚恐怖
單程都6個鍾
真係唔係咁簡單

討論電影果啲人係做乜鳩

電影比人命重要

泰國海豹同美國海豹差好遠喎

英國果兩個係講緊三十年潛水經驗，就算你真係好pro 玩緊cave diving 我相信都未必夠胆入呢度潛，根本喺呢個環境到潛係搵命搏，唔係黑心都要講句keep 住咁潛法實唔止一個出事。

其實點解會夠膽走到咁入
d路咁窄 就算無水浸都難入啦
佢地d單車同袋仲要好似就咁丟左係洞口

聽過套戲會chill d

好明顯係開頭可能走到洞口1-2km
之後發現落大雨，但想番轉頭又比水浸
之後向入面走啦

前隊員，退咗役

海猿都有講
如果條友唔識潛水/驚
就會連累埋個潛水員
所以係好撚危險

一將功成萬骨枯吾使還牙

rip...

班容易撚抄曬車

回頭路D水位不斷升 佢地跟本冇得揀 難入都要向後行 唔係就浸死

我估係水入面要排隊，無氣但前便塞住。

覺得係，d細路唔甘心

唔記得邊套野有個教官講過
救人唔係一命換一命
樓上仲有條on9仔話咩為左救人而死係最大光榮
你個腦坐住左？

十萬火急？

同坐監留案底
精彩人生有咩分別

應該好多救災片都有呢句對白
烈火雄心都講過

成班最後會唔會死撚哂

好似係 王喜條on9仔早期成日衝動想救人
被 夏韶聲 屌鳩佢

其實機械人運食物得唔得

之前我話嗰十三條友出到黎
應該道歉同受法律制裁
結果俾勁多人負皮
依家累死人添喇

其實現時科技真係好垃圾 福島核電廠已經係世界級災難，但派出啲機械人都係好快收皮

有人敢叫停唔救咩

我開post 話應該槍斃添

唔講唔知連登係大愛討論區

唔好再講咩運野入去 個情況已經係唔容許佢地再係入面逗留
就算有食野有氧氣比埋你5星級酒店嘅環境
水位一上升佢地都係要死 因為遲下仲會落雨

道歉係應該

但法律制裁真係

班細路犯民事定刑事

真係世界變

等你改變秦國法例

或者有人執行私刑

不過私刑係犯法 仲要係殺人

咁就真係要打靶了

個洞會變得好猛

個洞係禁止進入既地方黎

有冇source

泰國第四長山洞

睡美人洞為泰國第四長山洞，全長10公里，位於泰北坤喃朗農皇家森林公園，鄰近泰國與緬甸接壤的邊境。由於洞內地勢崎嶇複雜，因此不為人熟悉，過往亦甚少人會入洞探索。森林公園的環境寧靜且優美，適合旅客在夏季來訪，但雨季時須得官方許可才能入洞。當局亦計劃推廣洞穴附近一些富有特色的村落，包括一些生產桑樹紙及茶葉的村落。
根據泰國旅遊局的數字，清萊去年全年共吸引270萬旅客，旅遊業為當地帶來近70億港元收益。當地預料推廣睡美人洞及附近景點後，可吸引更多旅客來訪。
《曼谷郵報》/德新社

專業人士潛入去要6個鐘，出去都要多5個鐘，如果帶埋班細路，又要多幾個鐘，真係難以想像

其實直得一提既係，我諗好快會要佢潛出黎，因為星期六到下星期三果邊會有暴雨同埋洞內氧氣得返15%，所以而家真係幾大獲，分分鐘入去救人果d都隨時多幾個出事

其實救人唔只係為左班細路 仲係為左佢地既父母 家人 同學 朋友 同社會

個山洞離地面至少有800米深

個洞上面係山嚟，大型機械運唔到上去

驅走一陣，之後咪一樣會落返

如果係潛水條路度加條繩
比佢地來回果度都扯住行會唔會好d
起碼都搵到起點終點

利伸 唔識 純粹9up

如果班細路最後死晒就真係

點解唔炸開個頂博一博

冇知一問

800幾米深嘅水壓會唔會高到痴線？
定中間斷開左好多
你知啦水壓愈高，樽d氣用得愈快

【泰洞救少足】洞內氧氣水平跌至15% 未必可留洞數月

LIHKG @ Android

係山頂離地面/洞穴800幾米 唔係水深800幾米